<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <atom:link href="http://austenito.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>http://austenito.com/</link>
    <description></description>
    <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 21:39:39 +0000</pubDate>
    
      <item>
        <title>Ma année en vins</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/12/21/my-year-in-wine.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/12/21/my-year-in-wine.html</guid>
        <description>&lt;h1 id=&quot;ma-année-en-vins&quot;&gt;Ma année en vins&lt;/h1&gt;

&lt;p /&gt;

&lt;p&gt;2020 était fou non ? COVID-19 altérais tous les choses. Pour chez nous, on a bu plus de vins a la maison comme le reste du monde. Pour 2021,
je voudrais me concentrer sur un région specifique ou peut-être un type du vin. Par exemple, ici est ma année en vins par région:&lt;/p&gt;

&lt;p /&gt;

&lt;wine-region&gt;&lt;/wine-region&gt;

&lt;p /&gt;

&lt;p&gt;C’est pas trop interessant et aussi ces vins sont seulement les vins que j’ai évauluer partous l’année. J’imagine que j’ai bu peut-être deux ou trois
fois plus du vins. La plupart du vins était du France ou États-Unis avec la grande majoritie du Gramercy Cellars parce que
il y avais plusiers remises pendant l’année. Les autres regions en France était Mâcon, Saint Romain, et Beaujoulais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me semble que j’ai bu les vins au hasard. Pas un route de vins ou une raison pour chosir certains vins. Pour 2021, je voudrais modifier
mes buts du vins. Pour l’année prochaine, je vais me concentrer sur deux regions: Bourgogne et Champange. J’ai acheté quelques bouteilles
du Pierre Peters, Doyard, et Suenen. Plus specifique, je voudrais comprendre les vins du Côte de Blancs et les vins blancs à Bourgogne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici mes buts pour 2021:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Essayer quelques nouveaux régions à Bourgogne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Comprendre les differences entre Cote de Blancs et Reims&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chercher pour mes préferés regions à Bourgogne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ecrire quelques blogs apropos les choses que je vais apprendre des régions different&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ecrire tous les choses en français&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pas mal. On verra si je peux faire ces buts!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Clos de la Roilette Griffe du Marquis</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/10/22/clos-de-la-roilette-griffe-du-marquis.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/10/22/clos-de-la-roilette-griffe-du-marquis.html</guid>
        <description>&lt;h4 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Producer: Clos de la Roilette&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Griffe du Marquis&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vintage: 2016&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Region: Fleurie, Beaujolais&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acidity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Body: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finish: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;88/100&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-notes-de-la-dégustation&quot;&gt;Les notes de la dégustation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Boisé, les fruits rouge sec, les cerises sec, aux herbes, les champignions, la terre de fôret. Super interessant puisque
cette Beaujolais était un 2016. Comme un pinot noir vieux avec un couleur marron. Délicieux et équilibré entre l’acidité,
les tannins, et le bouche. Trop different comparé à le 2017 parce que l’intensité était moins. Peut-être c’était l’âge ou
le millésime. Je me demandais qu-est ce qui se passe avec 3-5 ans dans le bouteille.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>François Cazin Cuvée Renaissance</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/10/16/francois-cazin-cour-cheverney.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/10/16/francois-cazin-cour-cheverney.html</guid>
        <description>&lt;h4 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Producer: François Cazin&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Cuvée Renaissance&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vintage: 2010&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Region: Cour-Cheverny in Touraine&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acidity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Body: Full&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensity: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finish: Long&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tennis ball, pear, peach, honey, stone fruits. I liked the freshness and minerality.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;88/100&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-notes-de-la-dégustation&quot;&gt;Les notes de la dégustation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Malheuresement, la fin de bouche tombe aprés une heure. Je l’aime au debut, mais plus en plus, je pense que le vin
est trop vieux. Le pêche et le miel est intéressant pour un goût typique de Cour-Cheverney.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Gramercy Cellars Walla Walla Syrah</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/10/11/gramercy-cellars-walla-walla.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/10/11/gramercy-cellars-walla-walla.html</guid>
        <description>&lt;h4 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Producer: Gramercy Cellars&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Walla Walla Syrah&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vintage: 2016&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Region: Walla Walla, Washington&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acidity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Body: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensity: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tannins: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finish: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Red currants, ripe red plums, oak, sweet spices, fresh, smokey, black papper. Laser focused, well balanced, and delicious. Drinking well now. Can improve for maybe 5 years.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After an hour, opened up with medium+ intensity and length.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;90/100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;91/100 after opening up&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notes from the producer:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;_The 2016 Walla Walla Syrah is a blend of Holy Roller Vineyard in the Rocks District with our estate vineyard Forgotten Hills,
at the base of the Blue Mountains. These vineyards are perfect compliments. Forgotten Hills brings elegance, freshness,
acidity and structure while Holy Roller brings power and classic Syrah aromatics.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-notes-de-la-dégustation&quot;&gt;Les notes de la dégustation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L’instruction a dit “boire maintenant et je suis d’accord. Je peux boire tous dans un séance bien sûre. A bon prix pour $40.Peut-être pas un vin vin tous les jour, cependant je comprends. Je pourrais l’acheter plus en plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le passé, j’ai adoré le vin de le club de vin dans le vignoble Holy Roller. Avec une assemblage de Forgotten Hills,
je pense que cette vin est super bon.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Clos de la Roilette Cuvée Tardive</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/10/01/clos-de-la-roilette.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/10/01/clos-de-la-roilette.html</guid>
        <description>&lt;h4 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Producer: Clos de la Roilette&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Cuvée Tardive&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vintage: 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Region: Fleurie, Beaujolais&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acidity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Body: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tannins: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finish: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ripe red cherries, floral, baking spices, earthy, cinnamon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Even better than I remember. I’m in love with all the wines from Clos de la Roilette and Moulin-a-vent
in general. Clos de la Roilette is right on the edge between Fleurie and Moulin-à-Vent, which gives it
everything I love about both crus. Fleurie gives it the lovely aromatics and ripe red fruits.
Moulin-à-Vent gives it the Intensity, depth, and structure along with the earthy, dried fruit
characteristics that I adore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;91/100&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-notes-de-la-dégustation&quot;&gt;Les notes de la dégustation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;J’aime tous les vins de Clos de la Roillete et Moulin-à-Vent en général. Clos de la Roilette existe
sur la frontière de Fleurie et Moulin-à-Vent. Pour cette raison, le vin a tous les choses que
j’adore apropos le deux crus. Fleurie le donne le beau aromate et les fruits mûrs. Moulin-à-Vent
le donne l’intensité, le fond, et la structure ainsi que la terreuse et les fruits secs
que j’adore.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Occhipinti Grotte Alte 2015</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/09/27/occhipinti-grotte-alte.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/09/27/occhipinti-grotte-alte.html</guid>
        <description>&lt;h4 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Producer: Occhipinti&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Grotte Alte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vintage: 2015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Region: Vittoria, Sicily&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Details: Fermented at least 35 days on skins then aged in large Slavonian botti. If it’s not up
to the quality Arianna is looking for, it’s blended into the SP68.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acidity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Body: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tannins: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finish: Long&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oak, ripe red cherries, earthy, sweet spices. First time having the cuvée from Occhipinti and it
didn’t dissapoint. Extremely high quality and balanced between the acidity, tannin, and length.
A beautiful wine that’s drinking well now and will improve for 10 years.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At $75-$90, it’s not a bargain for sure, however it’s always nice to have a wine that makes you stop
and appreciate how nice a wine can be that’s so well made.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;93/100&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-notes-de-la-dégustation&quot;&gt;Les notes de la dégustation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Chêne, les cerises rouge mûr, terruese, les épices sucre. Le premiere fois que j’ai éssayé
la cuvée de Occhipinti et c’était pas decevoir. Éxtremement super qualité et équilibre entre
l’acidité, tannins, et long en bouche. Un vin beau que super bien maintenant et ce sera
ameliorer pour 10 ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Environ $75-90, c’est pas une bonne affaire, pourtant c’est toujours bien pour un vin que vous vous
arretez et apprécier comment jolie un vin peut être.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Gramercy Cellars Columbia Valley Cabernet Sauvignon 2016</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/09/26/gramercy-cellars-columbia-valley-cabernet.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/09/26/gramercy-cellars-columbia-valley-cabernet.html</guid>
        <description>&lt;h4 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Producer: Gramercy Cellers&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Columbia Valley Cabernet Sauvignon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vintage: 2016&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Region: Columbia Valley, Washington&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vineyard Details: 40% Phinny Hill, 33% Gramercy Estate and 27% Sagemoor – Bacchus &amp;amp; Dionysus blocks&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varietals: 92% Cab Sauvignon, 7% Merlot, 1% Petit Verdot&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acidity: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Body: Medium+/Full&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tannins: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finish: Long&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sweet spices, mocha, black currants, black cherries. Extremely balanced. Reminds me of Bordeaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The more I drink Bordeaux blends from Gramercy Cellars, the more I enjoy them. Possibly more than their Syrah, which
prompted me to sign up for their wine club. Honestly, I didn’t love their Loess Merlot. I’m not sure where this merlot was sourced, however it was singing in this blend. The notes says ready to drink in 2022, but I loved it last night. Lots of room to grow. I’m sad that was my last one.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;92/100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/les_vins/cs-columbia-valley-2016.png&quot; alt=&quot;Columbia Valley Cabernet Sauvignon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-notes-de-la-dégustation&quot;&gt;Les notes de la dégustation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Comme je bois plus des vins de Gramercy Cellars, le plus que je les aimes. C’est possible que j’aime plus que
leur Syrah. En fait, c’est la raison pour lequel j’ai fait une inscription pour le club de vin. Honnêtement, j’aime
bien leur Loess Merlot. Je suis pas certain ou cette merlot était élevé, mais c’était incroyable hier soir. Les marks disais que
le vin est prêt dans 2020, mais j’ai l’adoré hier soir. Il ameliorera et je suis triste que c’était mon dernière.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
      <item>
        <title>Gramercy Cellars Inigo Montoya 2014</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/09/20/gramercy-cellars-inigo-montoya.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/09/20/gramercy-cellars-inigo-montoya.html</guid>
        <description>&lt;h4 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Producer: Gramercy Cellers&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Name: Inigo Montoya&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vintage: 2014&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Region: Walla Walla Washington&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vineyard Details:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acidity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Body: Medium&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intensity: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tannins: Medium+&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finish: Long&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coconut, blueberries, black fruits, and smokey. Nice oak presence followed by a long finish.
This was a lot less tannic than I remember. True to Gramercy Cellars, it has an old world profile with new world
intensity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;91/100&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/les_vins/2014-inigo-montoya.png&quot; alt=&quot;Inigo Montoya&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;les-notes-de-la-dégustation&quot;&gt;Les notes de la dégustation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le noix de coco, les myrtilles, les fruits noir, et fumé. Le chêne est bien avec une bonne longueur. Moins de tanins compare
à le dernière fois que je l’ai degusteé. Juste comme Gramercy Cellars, c’était un style du monde vieux mais une intensité dans le monde nouveau.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
