<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <atom:link href="http://austenito.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <link>http://austenito.com/</link>
    <description></description>
    <pubDate>Sat, 16 Jul 2022 22:27:28 +0000</pubDate>
    
      <item>
        <title>Ma année en vins</title>
        <link>http://austenito.com/wine/2020/12/21/my-year-in-wine.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://austenito.com/wine/2020/12/21/my-year-in-wine.html</guid>
        <description>&lt;h1 id=&quot;ma-année-en-vins&quot;&gt;Ma année en vins&lt;/h1&gt;

&lt;p /&gt;

&lt;p&gt;2020 était fou non ? COVID-19 altérais tous les choses. Pour chez nous, on a bu plus de vins a la maison comme le reste du monde. Pour 2021,
je voudrais me concentrer sur un région specifique ou peut-être un type du vin. Par exemple, ici est ma année en vins par région:&lt;/p&gt;

&lt;p /&gt;

&lt;wine-region&gt;&lt;/wine-region&gt;

&lt;p /&gt;

&lt;p&gt;C’est pas trop interessant et aussi ces vins sont seulement les vins que j’ai évauluer partous l’année. J’imagine que j’ai bu peut-être deux ou trois
fois plus du vins. La plupart du vins était du France ou États-Unis avec la grande majoritie du Gramercy Cellars parce que
il y avais plusiers remises pendant l’année. Les autres regions en France était Mâcon, Saint Romain, et Beaujoulais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me semble que j’ai bu les vins au hasard. Pas un route de vins ou une raison pour chosir certains vins. Pour 2021, je voudrais modifier
mes buts du vins. Pour l’année prochaine, je vais me concentrer sur deux regions: Bourgogne et Champange. J’ai acheté quelques bouteilles
du Pierre Peters, Doyard, et Suenen. Plus specifique, je voudrais comprendre les vins du Côte de Blancs et les vins blancs à Bourgogne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici mes buts pour 2021:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Essayer quelques nouveaux régions à Bourgogne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Comprendre les differences entre Cote de Blancs et Reims&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chercher pour mes préferés regions à Bourgogne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ecrire quelques blogs apropos les choses que je vais apprendre des régions different&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ecrire tous les choses en français&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pas mal. On verra si je peux faire ces buts!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
